# raspi-temperature-fan-controller

Mit dem GPIO Pin 12 kann man mittels Pulsweitenmodulation einen einfachen Lüfter durch die CPU Temperatur regeln. Die Lüfter, die eigentlich nicht für eine PWM Steuerung gedacht sind, kann man mit einer Frequenz unterhalb von 100Hz ansteuern. Der GPIO Pin 12 steuert einen Transistor an, der den Lüfter mit 5V versorgt und mittels einer Pulsweite schnell oder langsam geregelt werden kann. Das funktioniert auch mit billigen Lüftern, die meistens bei den Gehäusen beiliegen. 